煙稅建議加一倍料每包售價近百元 10年後或全面禁煙

【新增煙草事務協會回應】
吸煙與健康委員會建議大幅增加煙草稅一倍，由現時的38元加至76元，令吸煙率於10年後降至5%或以下，再啟動全面禁煙。

委員會指，多個國家及地區大幅加煙草稅後，證實有效減低吸煙率，因此建議特區政府參考經驗。本港主要品牌的捲煙價格約為每包57元，遠低於澳洲、新西蘭及英國等；而本港煙草稅只佔零售價67%，未達世衛建議的75%。

若加稅一倍，捲煙零售價料隨之加至接近100元一包。委員會指出，政府自2009年起三度加煙草稅，但逐次遞增的效果有限。委員會亦批評政府的禁煙步伐落後，建議制訂長遠禁煙政策及時間表，目標將吸煙率由目前的10.5%，在10年降至5%。

此外，委員會委託港大在今年4至10月，訪問約2,000名15歲以上的市民，超過六成人支持當吸煙率降至5%或以下，就應實施全面禁煙。七成非吸煙者及兩成吸煙者支持政府每年增加煙草稅。另有四成吸煙者表示，煙價上調會令他們減少吸煙或戒煙。有80.7%人支持來年加煙稅，當中47.3%人吸煙者更認為，香港捲煙價格如果由現時平均每包57元上升至平均每包293元，會有效令他們戒煙。

煙草事務協會回應表示反對增加煙草稅一倍，指2016年私煙市場佔27.5%，大幅增加煙草稅會加劇私煙問題，又指有關當局官員曾講過提高煙草稅需考慮市民的負擔能力。發言人又強調香港吸煙率已屬世界最低之一，呼籲政府「全面和客觀地研究一切有關煙草控制措施的科學和證據，而不是選擇性參照外國一些數據和不切實際盲目追求一些數字作指標」。

做得好

訪問約2,000名15歲以上的市民，超過六成人支持當吸煙率降至5%或以下，就應實施全面禁煙。

1200人支持10年後全面禁煙，政府就會10年後全面禁煙？

點解唔直接將香煙雪卡列為毒品？

老實講 私煙問題點解決
見到我大嫂佢老母成家煙鏟都係買私煙 根本私煙其實好common, 唔加強打擊, 只係靠加價

只會令到更多煙鏟走去買私煙

多口問句 點解唔舉報

當然喇

戇鳩

加撚埋酒稅啦，你班含家產高官飲酒又唔撚見你加？屌你老母治標不治本

大義滅親

佢地唔係 一路行 一路飲 一路噴酒去其他人塊面

飲酒飲到肝癌係佢地既事 你班人食煙 啲二手煙會搞到其他人有事